+++
title = "创建 Kube-OVN 子网"
description = "在网络模式为 Kube-OVN 的集群下创建子网，实现集群下资源更细粒度的网络隔离。"
weight = 2

+++

在网络模式为 Kube-OVN 的集群下创建子网，实现集群下资源更细粒度的网络隔离。

子网创建成功后，可以将子网分配给一个或多个命名空间，命名空间中的 Pod 启动时可使用该子网网段内的 IP 地址。

**前提条件**

当前集群的网络模式为 Kube-OVN。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并切换至待创建子网的集群。

2. 单击 **网络** > **子网**，进入子网列表页面。
	
2. 单击 **创建子网** 按钮。

3. 在弹出 **创建子网** 对话框中，参照以下参数说明配置子网。

	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 

	|   参数   |    说明      |
	| ---   |  ---  |
	| 名称 |  输入子网的名称。支持输入  `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z` 开头，以 `a-z`、`0-9` 结尾。 |
	| 网段 | 子网的网段地址，为 CIDR 格式，例如：`192.168.0.0/16`。<br>**注意**：同一集群下创建的不同子网不能设置相同的网段，不同子网网段内的 IP 不可重复。 |
	| 保留 IP |  子网内特殊的将不被自动分配的 IP。输入 IP 或连续的 IP 段按回车键确定，例如：`192.168.0.1` 或 `192.168.0.1..192.168.0.5`。<br> **说明**：保留 IP 可以作为 **固定 IP** 分配给子网绑定的命名空间下具体的计算组件使用，使用时请注意不要和其他特定 IP 冲突。|
	| 网关类型|  选择子网的网关类型，用于控制流量的出网方式。<br>**分布式**：集群内每台主机都可以作为当前主机上 Pod 的出网节点，做到出网的分布式。<br>**集中式**：一个 Namespace 下的 Pod 访问外网的流量将会被路由到一个特定的主机节点上，使用一个集中式的主机作为出网节点，方便外部审计和防火墙控制。 |
	| 子网隔离|  选择是否开启子网隔离，默认为关闭。<br>开启子网隔离后，当前子网内 Pod 和集群下的其他子网内的 Pod 不可互相通信。 |
	| 外出流量 NAT |  选择是否开启外出流量 NAT（Network Address Translation，网络地址转换），默认为开启。<br>主要用于设置子网内 Pod 访问外网时，向外网暴露的访问地址。<br>开启外出流量 NAT 后，将会使用主机 IP 作为当前子网内 Pods 的访问地址；不开启时，将会直接将子网内的 Pod IP 暴露给外网，此时，推荐使用集中式网关。 |
	
1. 确认信息无误后，单击 **确定** 按钮。<br>创建成功后，可在子网列表查看已创建的子网。


